澳洲名牌大學試題「支那官員幾時先講真話？」 被轟辱支

支那人總不愛聽「真話」？！澳洲墨爾本知名學府莫納殊大學（Monash University）人力資源管理課程，以甚麼時候支那政府官員才會說真話為測驗題目，結果被指辱支，引起該校支那留學生感到震驚，甚至憤怒。

據悉，該測驗的試題屬選擇題，上載於該校的網站上，學生包括支那人、印度人、澳洲人等在內的所有MG2340(課程代碼)的學生，但10道題有一半都與支那有關。其中有兩題被支那留學生認為最有爭議。

問題6：有俗語說，在支那，政府官員只有在＿＿＿＿的時候才會說真話：
正確答案：d.當他們喝醉或不小心時

問題10：在支那，現代化、引進新技術以及工業改革的主要障礙是甚麼？
正確答案：d.缺乏有技能的工人，特別是管理者

看了這些題目，墨爾本有支那留學生說：「我對我的支那祖國有了一種前所未有的陌生感。」事件引起支那駐墨爾本總領事館關注。總領事館教育組的工作人員證實，他們接到學生反映的情況，並已經向校方表達關切，要求校方調查，認真妥善處理。校方回應指，將進行認真調查。

不少支那留學生都把不滿指向出題的講師Aaron Wijeratne。但支那傳媒指，所謂支那「俗語」的那句話，竟然來自教科書，是包括莫納殊大學、unsw、anu等澳洲一眾高等學府都在使用的教材。

出題講師Aaron Wijeratne已被澳洲墨爾本莫納殊大學停職。

澳洲墨爾本知名學府莫納殊大學（Monash University），近日被指以侮辱支那官員的內容用作人力資源管理課程的試題，如：「支那官員幾時先講真話？」。事件惹起莫納殊大學的支那留學生強烈不滿，亦驚動支那駐墨爾本總領事館，向校方表達關切。大學昨日道歉，並稱會立即撤回試題並跟進調查，據悉出題講師Aaron Wijeratne亦已被停職。

莫納殊大學面對支那壓力急急補鑊，除了暫停出題講師的工作、進一步調查更多涉及此觀點的材料，以及強調那些說法不代表學校觀點外，莫納殊大學商學院院長Colm Kearney在回應郵件中說，對發生這種情況表示：「毫無保留的道歉。」

留學生高崧向內地媒體指出，試題中的「俗語」是來自教科者，當中的參考材料則來自香港媒體於2003年的文章，文中講述深圳對於1432名國家幹部的調查，發現他們大多數時候都不能告訴同事和公眾真相，因害怕說出真話會冒犯更高級別的領導幹部，斷送自己的政治生涯。

但高崧認為，現在中國的發展，尤其是最近5年可以說是日新月異，學校用2003年的觀點教導學生去看現今的中國，顯然是不客觀及不準確，而校方有規定，參考文獻必須用最近5至10年。

校方昨日終就事件作出回應，該校商學院教育副院長Robert Brooks在給學生的電郵中表示，試題中的一些問題令人不滿，也不代表大學的觀點，他們將立即撤回這個測驗。

啲人為咗錢咪奶共囉，無恥

講真話都唔比
支那
支那學生送分題目都唔識做

事實

That is truth.

佢可能覺得答左會比人check水錶

澳洲佬又跪低

竟然停左個Lecturer職
Monash

垃圾Monash

2003年到而家根本無改過

monash廢到仆街

名牌大學

Monash可以話8大入面名氣最差

已經想像到果邊d人個wechat朋友圈點樣瘋傳同扭曲成件事

搭單問 點睇UNSW?

香港人大學

都幾負面喎 但唔可以稱上係學店掛?

即刻有5毛入黎踩monash

澳洲人識分香港同支那人 Hong Kong no.1

香港人大學有乜負面？

「香港人」3隻字負面？定係「大學」2隻字負面？

其實澳洲間間u都學店嫁啦
利申: 澳洲讀緊

Sorry, the truth hurts

同隻5毛認真做咩

你邊到見到我5毛 ?

去得澳洲係咁

唔係講你

咁佢又冇開錯題wo

有人話呢間uni 讀engineering 唔錯?

對唔住大佬

巴打讀緊咩

又諗起早兩年USYD Master of Accounting個core一次過肥左四百幾人
其中9成係中國人
跟住成班人投訴USYD話歧視

成條main walk都講廣東話

根本就得支那人讀

美帝有間U一次過QUIT走數十支那人都係咁

係咪學店我唔知
但有幾科幾top
行內評價唔錯
唔少師兄師姐都發展得幾好
你話澳洲U野雞但遍遍唔少人出路都唔錯

咁你又讀邊間呀？

讀得master仲要選accounting既通常都係搏居留權
Local睬你都傻仲選account黎讀

梗係要停職啦
呢條問題咁易答
出現喺大學到
小學就差唔多

唔鍾意咪咪撚去囉
干預別國政治

玻璃心

緊係不滿啦
支那人考試都無飲酒
無醉點答到你真話

邊有 你有冇望下前後左右

ANU postgrad 好勁

連登仔眼裏面邊有一間外國大學唔係學店呀

我係澳洲撚都覺得澳洲大學係學店
年年加學費, 教學資源就縮水
學生收得愈黎愈差

有無Monash jj約左黎見下啊

呢間係讀商科先好

資源縮水唔加學費點為皮，多謝自由黨啦

which uni has a good reputation on engineering ?

校徽應該換返紅底黃色星上去

Monash 出哂名學店
勁既學生一個 campus
廢既學生另一個

當日係學校個facebook group直播睇住班支那學生同香港學生對罵，食左成晚花生，飽到嘔。 結果第二日個post被鏟，以為告一段落。

今日先知，搞到上新聞，早知一早cap圖 e+放上嚟開心share啦

有乜撚野問題呀又
屌你老母死支那

除左商，仲有pharm, law同education

monash 都差？ 咁其他應該差過菲律賓
五毛真係勤力

cityu postgrad都好架 但

個講師自己示範左一次條題要點做

講事實唔叫侮辱呀

fuck 支那

收皮啦monash 差

比教想知出題條友諗緊咩
話晒都係lecturer讀多咁多年書
竟然決定出啲實會有爭議性嘅題目
無論係咪事實都好
點解咁搵自己前途較飛
比人炒事少，第日搵唔到野做就仆街
睇相咁後生 分分鐘自己debt都未還完

其實我一直不明白，為什麼不能批評支那人？講乜都玻璃心，成日嘈，好柒

靠政府養咪得

monash

monash australia-wise有5間U排名高過佢，係VIC又有umelb騎著，除咗pharm之外有邊科係特別標青我真係諗唔到 location又咁偏僻，我入anu/umel/usyd/unsw都唔去monash啦把自己看得那麼高

Monash唔算差啦

咁又唔好咁講台灣啲官員

屌你老母講事實啫 辣殺大學

Monash on99 講真話都要停職
支那人食撚屎

孔子學院每年進貢幾多錢比你班澳洲仔
咁樣對待我地中國人?

表示好彩係Monash同UQ之間揀左去UQ讀master

Monash真心學店feel太重
我過左offer deadline 唔覆諗住佢會reject點知仲追我accept, 有冇咁恨錢

唔理你曲定直
一打唔洗找

( Show Blocked User - 三級懲教主任 )

隔左成年都打尼問我要唔要offer

有無巴打改

題目無問題, 係答案錯啫,
答案應為E: 中國人唔識講大話

I'm not insulting you, I'm describing you

A:呢個蘋果好難食
B:你侮辱蘋果快D道歉
A:點解事實唔講得?

屌，嗰時放左喺monash個fb page到勁多支那人玻璃心，睇到我呢

澳洲都無講！

只是講真話！

串鳩自己老細緊係唔得啦

Melb u
其實個分係入到ucl有小小後悔當初冇睇英國啲u

Unsw都係 冇理佢個offer佢就係咁send email黎話可以defer下個sem先讀

they are drunk or careless

失望 竟然跪低

絲打讀咩？

傻嘅，邊到會有絲打呀依度，巴打讀乜

澳洲不嬲將大學商業化
不過畢業難度同其他地區應該差唔多
佢有啲uni世界排名唔錯但真係亂收人
不過亂收人原因係個個sem都fail一大堆人
而澳洲fail一科係要比原價讀

咁都要停職

咁巴閉唔好撚再讀 唔係死全家

夠膽死玩呢d 都唔睇下自己間大學每年車幾多中國人入去

有D科唔provide lecture notes
迫你買course pack

Engine

不過條友真係好串
唔係local student present
佢個款係直情唔聽 或者做其他野

利申 上個sem比佢教兩科

咁多monash 友嘅

唔知啦 不過佢擺到明歧視係真既
佢都幾大獲 management department 最大粒係佢

Engine毒撚先上連登嘅姐 我都係
溫書啦 Week 12 啦

Monash 真係得pharm最出名...大部分留學生都揀UNSW, USyd 果咋

不過UNSW= u never see white

講真話都要俾人屌 唔怪得唔可以講

証明支那狗係真正奴才
明明比班官壓榨
仲要幫班狗官

廣東話可以算係第一大語言
ABC 10個至少5個可以講流利廣東話

science

支那狗又嬲嬲豬

澳洲根本支那殖民地

吓
魯迅個陣已經話華人賤種冇得改啦

Boxhill簡直另一個香港 不過有外國嘅生活節奏咁解

支那狗以前上堂已經好撚憎班仆街
零幾年monash畢業

香港殖民地

完全唔覺係香港
似返左大陸

以前係香港人多

而家變成點

周圍都係四川火鍋之類

有sex toy買

澳洲唔係嚴格管制動物入口咩？

以前搞到全國烏蠅

Monash班撚樣話自己勁過kong u仔

鴻圖隔嚟間嘢幾十年前已經存在

四眼讀邊間大學？

UQ master都係
過左offer deadline 冇理佢個offer佢都依然send email叫我accept

講漏左，話monash商科勁過kong u
但人地kong u仔醒過你，英文好過你呢

Kong u 仔英文好過monash 啲咩學生先？ monash 有啲海外生都係澳洲本地中學上嚟㗎喎

呢個真 year 1 account都成52%fail rate
易入難出

你搵到一件垃圾kong u英文好過我醜過我先算啦

Lol咁都叫差

商科呢？同u melb差唔多喎！仲有護士degree! Btw anu 咪仲偏遠！monash 至少都有一個campus係響City附近！

人哋即使係學店但係勁喎

Monash 只有clayton campus 係好，商科係好過 melb uni, 除非你讀精算

澳洲難畢業係人都知啦！易入難出冇聽過?

學店係咁,好多大學你fail 會有1次機會比你補考,澳洲學店下次比錢retake

呢過世代, 有邊間唔係學店？

HKU都要開HKUSPACE學店出黎,

仲要開多個BRAND叫「明德學院」既學店

有實力, 先開到學店,
你估做學店咁易？

根本就唔使用個算字！根本就係一大語言

依個我諗係睇科
我唯一炒過既一個unit(地質既科黎)係有補考
不過個排我mental breakdown連補考都炒埋

咁monash讀書嗰啲香港仔好多都有可能有錢過啲king u仔呢！仲有英文你肯定全部叻過monash 外國香港留學生？

其實又唔關中國事
如果條題目唔係支那 而係美國 英國 法國等等仲大獲

係咪bank st? 唱k執左未
以前讀institute成日同fd去